
@misc{ars_industrialis_proletarisation_2008,
  title = {Prol\'etarisation},
  author = {{Ars industrialis}},
  year = {2008},
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/EKEJWYGT/prolétarisation.html},
  howpublished = {http://arsindustrialis.org/prol\%C3\%A9tarisation},
  journal = {Ars Industrialis}
}

@misc{calimaq_lawrence_2017,
  title = {{Lawrence Lessig, les d\'erives du web et la \guillemotleft{} mort des \'editeurs \guillemotright}},
  author = {{calimaq}},
  year = {2017},
  month = may,
  abstract = {S'il y a une personne qui a compt\'e dans mon cheminement intellectuel, c'est bien le juriste am\'ericain Lawrence Lessig. Je me souviens encore de l'avoir d\'ecouvert \`a travers ses inc\ldots},
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/J2PAQEZE/lawrence-lessig-les-derives-du-web-et-la-mort-des-editeurs.html},
  journal = {- S.I.Lex -},
  language = {fr-FR}
}

@misc{faure_proletarisation_2009,
  title = {{La prol\'etarisation dans les soci\'et\'es informatiques}},
  author = {Faur{\'e}, Christian},
  year = {2009},
  month = mar,
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/DWNWFVK9/la-proletarisation-dans-les-societes-informatiques.html},
  journal = {Hypomnemata : supports de m\'emoire},
  language = {fr}
}

@incollection{lapointe_glossaire_2019,
  title = {{Glossaire}},
  booktitle = {{Exigeons de meilleures biblioth\`eques}},
  author = {Lapointe, Jean-Michel and Martel, Marie D.},
  year = {2019},
  month = oct,
  publisher = {{Les Ateliers de [sens public]}},
  abstract = {Les biblioth\`eques existent depuis des mill\'enaires, mais sont-elles encore d'actualit\'e aujourd'hui ? Dans un monde de plus en plus num\'erique et connect\'e, nos villes, nos coll\`eges et nos \'ecoles doivent-ils encore faire de la place aux livres ? Et si les biblioth\`eques ne se r\'esument pas \`a leur collection de livres, quelle est donc leur fonction ? Dans son ouvrage, Lankes soutient que les communaut\'es, pour prosp\'erer, ont besoin de biblioth\`eques dont les pr\'eoccupations d\'epassent leurs b\^atiments et les livres qu'ils contiennent. Nous devons donc attendre davantage de la part de nos biblioth\`eques. Elles doivent \^etre des lieux d'apprentissage qui ont \`a c\oe ur les int\'er\^ets de leurs communaut\'es sur les enjeux de la protection de la vie priv\'ee, de la propri\'et\'e intellectuelle et du d\'eveloppement \'economique. Exigeons de meilleures biblioth\`eques est un cri de ralliement lanc\'e aux communaut\'es pour qu'elles haussent leurs attentes \`a l'\'egard des biblioth\`eques.},
  copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)},
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/IMEIF778/glossaire.html},
  isbn = {978-2-924925-06-5},
  language = {fr}
}

@article{paquin_definir_2018,
  title = {{D\'efinir la recherche-cr\'eation ou cartographier ses pratiques?}},
  author = {Paquin, Louis-Claude and Noury, Cynthia},
  year = {2018},
  month = feb,
  abstract = {D\'efinir la recherche-cr\'eation, voil\`a ce \`a quoi nous nous sommes investis dans la pr\'esente contribution. Mais nous annon\c{c}ons d\'ej\`a qu'au fil de cette d\'emarche, une d\'ecouverte inopin\'ee provoquera un changement de posture permettant de contourner le r\'eductionnisme inh\'erent \`a toute d\'emarche d\'efinitoire. C'est ainsi que nous serons amen\'es \`a d\'elaisser la d\'efinition de la recherche-cr\'eation pour en cartographier la diversit\'e des pratiques.},
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/EQ3JIK82/definir-recherche-creation-cartographier-ses-pratiques.html},
  journal = {Acfas Magazine},
  language = {fr}
}

@article{peres_ledition_2014,
  title = {{L'\'edition en sciences humaines et sociales (1) : crise ou pas crise ?}},
  shorttitle = {{L'\'edition en sciences humaines et sociales (1)}},
  author = {P{\'e}r{\`e}s, Jean},
  year = {2014},
  month = oct,
  abstract = {Crise de l'\'edition ou discours de crise des \'editeurs\&nbsp;?},
  file = {/home/nicolas/Zotero/storage/AIRSWDCF/L-edition-en-sciences-humaines-et-sociales-1-crise-ou-pas-crise.html},
  journal = {Acrimed | Action Critique M\'edias},
  language = {fr}
}


